\section{Введение}

Для разработки системы Аполлон использовалась система FAME, для НИОКР - Паттерн. КВЕСТ - интеграция между военными целями и научно-техническими разработками.
%-----------------------------


%-----------------------------
\paragraph{Определения}

\begin{itemize}
	\item Система -- Единство взаимосвязанных и взаимовлияющих элементов, расположенных в определенной последовательности в пространстве и времени, совместно действующих для достижения общей цели;
	\item Элемент системы -- некоторый объект (материальный, энергетический, информационный), обладающий рядом свойств и реализующий в системе определенный закон функционирования, внутренняя структура которого не рассматривается. Иными словами, элемент -- неделимая наименьшая функциональная часть системы;
\end{itemize}

Любая система должна удовлетворять двум требованиям: поведение каждого элемента системы влияет на поведение системы в целом; поведение элементов системы и их воздействие на целое взаимозависимо.

% рис. "элементарная система в общем виде"
\begin{figure}[h!]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{pics/2017_09_07_01.png}
	\caption{Элементарная система в общем виде}
	\label{fig:2017_09_07_01}
\end{figure}


\begin{itemize}
	\item Основной вход -- нагрузка системы;
	\item Внешняя среда -- совокупность факторов и явлений, воздействующих на процессы системы и не поддающихся прямому управлению со стороны системы;
	\item Нагрузка системы;
	\item Цели, ограничения;
	\item Операции, процессы, каналы, через которые проходят элементы входа;
	\item Выход - результат (продукт) действия системы.
\end{itemize}

Каждая система может состоять из подсистем. Подсистема -- часть системы с собственными связями и элементами.

Цель -- ситуация (область ситуации), которая должна быть достигнута при функционировании системы за определенный промежуток времени.

Показатель -- характеристика, отражающая качество системы или эффективность процесса, реализуемого системой.

Частные показатели качества -- отражают одно из свойств системы.

Обобщенный показатель качества -- набор частных показателей, отражает всю систему.

В чем разница между качеством и эффективностью? Эффективность - характеристика процесса, качество -- пригодность системы.

Описание, спецификация системы -- описание всех ее элементов, связей между ними, целей системы, и её допустимых состояний.

Структура системы -- совокупность связей и отношений между элементами системы, необходимых для достижения целей. 
%-----------------------------


%-----------------------------
\subsection{Топология системы}
\begin{figure}[htbp]
	\centering
		\includegraphics[width=0.90\textwidth]{pics/2017_09_07_02.png}
	\caption{Линейные структуры}
	\label{fig:2017_09_07_02}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.7]{pics/2017_09_07_03.png}
	\caption{Иерархические структуры}
	\label{fig:2017_09_07_03}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.7]{pics/2017_09_07_04.png}
	\caption{Иерархические структуры}
	\label{fig:2017_09_07_04}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
	\centering
		\includegraphics[scale=0.7]{pics/2017_09_07_05.png}
	\caption{Иерархические структуры}
	\label{fig:2017_09_07_05}
\end{figure}

Если структура плохо описана или определена, то такая система называется плохо структурированной.